拒答事件 明報：梁振英昨內部會議兩追問 曾俊華未直接回應

《明報》今天頭條報道，據知梁振英昨晨在政府內部高層會議，兩度就事件向曾俊華詢問「政府立場」一事，曾俊華未有直接回應，在場官員就保持沉默。《經濟日報》政情專欄「有政戲」的「傅流螢」今天則寫道，據悉，港府高層昨晨的會議，梁班子三大巨頭同場對質，也暴露了彼此間的矛盾。

文章指，特首梁振英、政務司司長林鄭月娥、曾俊華、律政司司長袁國強，及一眾政策局局長，在昨晨的高層會議上，談及今次拒答風波。據悉，梁振英在會上質疑，曾俊華決定不回答4名遭司法挑戰的議員的提問，事前沒有與梁商討，在場的其他局長，也同樣不知道此事。

「傅流螢」又指，曾俊華周日才得到律政司的意見，指應按林鄭月娥10月31日給予立法會主席的信件的原則，即梁國雄等4名議員與梁頌恆和游蕙禎一樣，當日宣誓都是無效，公職人員在立法會中，不應回答這些議員的提問和意見。但林鄭月娥在昨晨的高層會議上卻澄清，今次事件與自己10月31日的信件不一樣，因為當時針對的梁、游，尚未完成宣誓，立法會主席也不容許兩人開會，但現時這4名議員已在履行議員的職務。